\section{FURPS+ analýza}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
FURPS+ analýza slouží ke klasifikaci požadavků na software. Tyto požadavky rozděluje do kategorií pokrývající funkčnost, použitelnost, spolehlivost, výkon, podporu a další faktory.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Funkčnost}
\begin{itemize}
    \item Evidence zákazníků.
    \item Evidence automobilů.
    \item Evidence disků a pneumatik.
    \item Evidence služeb.
    \item Hromadné upozorňovací e-maily.
    \item Rezervační systém umožňující zákazníkům rezervovat se na přezutí.
\end{itemize}
\subsection{Použitelnost}
\begin{itemize}
    \item Připojení k IS přes webového klienta s možností připojit se odkudkoliv.
    \item Webové rozhraní rezervačního systému pro koncové zákazníky.
\end{itemize}
\subsection{Spolehlivost}
\begin{itemize}
    \item Dostupnost během pracovní doby. (Pondělí až pátek, 9--18 h.)
    \item Žádné kritické chyby, které by znemožňovaly používání systému.
\end{itemize}
\subsection{Výkon}
\begin{itemize}
    \item Do systému bude běžně přihlášen pouze jeden uživatel, majitel pneuservisu.
    \item Odezva v rámci sekund až minut. 
    \item Počet zákaznických rezervací se bude pohybovat v desítkách až stovkách.
    \item Rezervace od zákazníků jsou zpracovávány v rámci sekund až minut.
\end{itemize}
\subsection{Podpora}
\begin{itemize}
   \item Podpora k systému bude formou školení při předání systému.
   \item IS poběží na platformě Salesforce a systém bude možné rozšiřovat o funkce i uživatele.
\end{itemize}
\subsection{Další faktory}
\begin{itemize}
    \item Česká jazyková lokalizace.
    \item Intuitivní uživatelské rozhraní.
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Platforma Salesforce je vybavena funkcemi pro vytvoření CRM systému, který má schopnost splnit všechny tyto požadavky.