\section{Budoucí stav}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Vize budoucího stavu popisuje fungování podniku s novým informačním systémem.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Vize}
Nově informační systém slouží jako informační základ podniku a umožňuje rychle a efektivně vyhledávat a zaznamenávat informace o zákaznících a službách jim poskytovaných.

Na rozdíl od současné excelové tabulky, je zadávání dat rychlejší a efektivnější.

V systému jsou evidováni zákazníci, jejich automobily, disky, pneumatiky a služby, které zákazníci využívají.

Cennou součástí systému je evidence všech služeb. Tyto záznamy je možné vyfiltrovat podle různých kritérií, třeba toho zda již byly provedeny, a tak systém poskytuje přehled úkolů, které je ještě třeba splnit. 

V systému je možné evidovat i disky a pneumatiky k prodeji zákazníkům.

Systém automaticky rozesílá upozornění na blížící se přezouvací sezónu, a tím vybízí k objednání se na přezutí.

V případě, že je zákazník objednán na přezutí, systém včas posílá zákazníkovi upomínku, aby se nezapomněl dostavit, a nemusel platit pokutu.

Zákazníci se mohou sami on-line objednat k přezutí. Systém rozpozná, kdy je potřeba, aby zákazník přímo kontaktoval pneuservis, kvůli poškození na jeho discích nebo pneumatikách.

Někteří zákazníci stále preferují telefonické objednávání, to stále probíhá ručně, ale nově je rychlejší a už tolik neruší od práce.

Přehled v datech a objednávání zákazníků on-line, uvolnilo ruce panu Lávičkovi, který se s větším klidem věnuje své práci a novým zákazníkům.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Strategie naplnění vize} \label{subsec:strategie_naplnění_vize}
Výběr platformy Salesforce byl dán nejen oficiálním zadáním této práce ale i jejími vlastnostmi, které umožňují splnění všech požadavků na řešení.

Jak bylo zmíněno v sekci \ref{sec:návrh_řešení}, základem navrhovaného řešení je CRM systém postavený na platformě Salesforce a rozdělení implementace na dvě etapy.

V první fázi, kvůli přechodu na novou platformu, je vhodné zaměřit se na vybudování kvalitního základu informačního systému, který je možné využít i v jiných pneuservisech.

Na tomto základu bude možné později přidávat další funkcionality, jako je například on-line rezervace na přezutí koncovými zákazníky.
